加山傳播份聲明算唔算跪底...

【《加山傳播》就報導引起關注及震怒之聲明】

就前日(1)下午警方，不點名向譴責本台一篇新聞的用字，本台對此有幾點回應。

1. 本台一直堅信香港為法治社會，故在香港行普通法的原則下，我們對任何事項均採取無罪推定的原則，是故只能採用「附近市民」的字眼。

2. 就「同行友人」一詞，據本台記者親耳所聞，事發時曾聽到有人喊出「啊sir我同佢嚟行街咋」，而當時所有人都在行人路上，依照無罪推定的原則，本台編輯部亦只能以此最中性的字眼作描述。

3. 最後就標題中「市民合力擊退落單警」，依上述解釋，「市民合力」乃描述事實。即使該些市民懷疑犯法，甚至被定性為「暴徒」，他們依然是香港市民，兩者並無相沖。

而「落單警」一詞，記者印象中其他警員距離受襲警員，最多只有20米距離，若看見同袍遇襲，理應能馬上上前支援，故編輯部認為「落單警」為客觀描述。

傳媒具有社會責任報道真相，昨日報導未盡全面，選字方面或引誤會，《加山傳播》對此感到難過及遺憾。《加山傳播》必會接受各界的善意指導，會繼續緊守崗位，傳承理念。

《加山傳播》編輯部
2020年7月3日

圖片來源：Greenday -- Boulevard of Broken Dreams

一個搞得幾好嘅網媒都頂唔住壓力

門面說話姐

咁都叫跪，樓主要求幾高

黃絲叫佢地刪相就口響 到人地比狗屌無人幫口
邊個都心灰跪啦

咁都叫跪咩

咪用平時狗方個套姐 有咩問題

noted 呢篇嘢就係咁嘅意思

請問下次再看到記者影手足打狗時，我們要否擋鏡頭？

Push